【武漢肺炎】康復後肺部受創 美年輕律師：洗澡也站不起來

武漢肺炎令全球恐慌，皆因目前仍未找到疫苗或確實有效可治藥物，即使有幸治癒，也可能造成肺部損傷。紐約一名律師在3月中受到感染，情況一度嚴重至入住深切治療部，並插喉使用呼吸機。他現在痊癒出院，但生活完全改變，外出要坐輪椅，連洗澡也不能站太久。

44歲的David Lat是法律網站Above the Law的創辦人兼編輯。他在《華盛頓郵報》撰文，講述呼吸機對武漢肺炎病人的重要性。他對當中情況十分了解，因為他曾確診武漢肺炎，入住紐約大學蘭格恩醫療中心（NYU Langone Medical Center）深切治療部，有6天要依靠呼吸機保命。

David很清楚記得自己在3月16日因感染武漢肺炎入院，當時除了有感冒症狀，還有像哮喘一樣呼吸困難。他最初幾天情況穩定，只需額外氧氣幫助呼吸。但在3月20日傍晚，情況開始轉差。當晚醫生建議他插喉，使用呼吸機。

David回憶表示，當時感覺驚慌。因為就在幾天前，他入院時，他父親曾告誡最好不要用呼吸機，因為使用的人最後都死亡。當護士準備為他插喉時，他一直想著不能死。他與丈夫還有一個兩歲的兒子，他要看到兒子高中、大學畢業。若兒子日後成婚有自己的子女，他也希望在旁見證。

David形容使用呼吸機的整段時間都是在昏睡，完全不記得期間發生過甚麼的事情。幸好他在6天後可以自行呼吸，醫生就替他拆除呼吸機，但他的生活從此再不一樣。

他的肺部須要重建呼吸功能。從前的他可以跑馬拉松，但現在即使是輕微活動，由房間一頭走到另一頭，或是上樓梯，也會氣喘連連。除非丈夫用輪椅推他出街，否則他無法到街口呼吸新鮮空氣。當他洗澡時，他無法一直站立，中途要坐在膠凳上休息。插喉接駁呼吸機亦令他聲帶受損，現在聲音非常沙啞，但言語治療師估計聲帶有機會好轉。

全靠呼吸機David才能繼續生存，所以他呼籲政府要好好分配資源，讓每一個需要呼吸機的武漢肺炎患者，都會得到所需的治療，才可救回更多寶貴生命。

他與丈夫還有一個兩歲的兒子

他父親曾告誡最好不要用呼吸機，因為使用的人最後都死亡。

咪戇鳩好冇？

全家福

好返又可以互射十次

你咪戇鳩好冇？

佢唔武漢肺炎死, 都AIDS死啦

連登反同，條友應該活不久了

lgbt 一定係黃 🥺

D reply 低質到

生化武器

真係戇鳩，柒婆曱近平夠異性戀又唔見班人吹奏

唔好飲水 因為飲水ge人最後都死亡

上月31日曾在港鐵太子站外驅散悼念8.31群眾的46歲PTU男沙展，是第4位染疫的香港警察，成為本港第854號患者，留醫伊利沙伯醫院，本月9日起病情轉為危殆，至今（14日）踏入第6日。據悉，他肺衰竭，呼吸不理想，在深切治療部插喉，以呼吸機聞最低濃度氧氣，並服用抗病毒藥物，日前亦曾使用非常輕微劑量的強心藥。